\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,top=2.54cm,bottom=2.0cm,left=2.0cm,right=2.54cm]{geometry} % margens


\title{Algoritmos para estimação de modelos gráficos}
\date{}
\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\thispagestyle{empty}


    \begin{center}
        \vspace*{2.3 cm}
        \textbf{\Large{Algoritmos para estimação de modelos gráficos }}
        \vspace*{2 cm}
    \end{center}

    \vskip 2cm

    \begin{center}
	  \Large{Proposta de Trabalho}
    \end{center}

    \vskip 5cm

    \begin{center}
      Aluno: Rodrigo Ribeiro Santos de Carvalho \\
      Supervisora: Profª. Dra. Florencia Graciela Leonardi
    \end{center}
\thispagestyle{empty}
\pagebreak


\section{Introdução}

O modelo gráfico probabilístico é uma representação visual de uma distribuição conjunta de um vetor aleatório. Ele pode ser descrito por um grafo direcionado, como nos modelos de redes Bayesianas, ou não-direcionado, como nos campos aleatórios de Markov \cite{lauritzen}. Cada vértice do grafo é uma variável aleatória do vetor e seus arcos ou arestas são definidos conforme a independência condicional entre eles. Suas aplicações se encontram em áreas como a biologia, o aprendizado de máquinas e as ciências sociais, onde os modelos podem possuir um grande número de variáveis \cite{iara} \cite{livro}.

\paragraph{}
Um problema recorrente é a reconstrução, a partir de amostras, do grafo que expressa as independências condicionais entre as variáveis, calculando a estimativa de máxima verossimilhança da vizinhança de cada nó do grafo. O problema da estimação é NP-completo \cite{bresler}, mas em algumas subclasses desses modelos temos boas soluções.

\section{Objetivo}

O objetivo do trabalho é estudar algoritmos para a estimação da estrutura em algumas configurações de grafos. Inicialmente planejamos o estudo de dois artigos, sendo que um propõe um algoritmo polinomial para a estimação considerando que o grafo é uma árvore \cite{chow}, e o outro descreve dois algoritmos, também polinomiais, para a estimação do grafo onde o grau máximo de cada vértice é fixado \cite{bresler}. Mais algoritmos poderão ser considerados ao longo do trabalho.
\paragraph{}
Os algoritmos serão estudados de forma teórica e por meio de simulações. Na parte teórica, buscaremos estudar a corretude dos programas. A parte prática visa implementar os algoritmos na linguagem de programação R, gerar as amostras e verificar empiricamente os resultados de consistência e de velocidade de convergência.

\section{Cronograma}

% This LaTeX table template is generated by emacs 25.3.2


\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
\hline
 & Abril & Maio & Junho & Julho & Agosto & Setembro & Outubro & Novembro \\
\hline
Estudos & X & X & X & X & X & & & \\
dos & & & & & & & & \\
algoritmos & & & & & & & & \\
\hline
Estudo da & & X & X & & & & & \\
Linguagem & & & & & & & & \\
R & & & & & & & & \\
\hline
Implementação & & X & X & X & X & & & \\
dos & & & & & & & & \\
Algoritmos & & & & & & & & \\
\hline
Simulações & & & X & X & X & X & & \\
\hline
Escrita da & & & & & X & X & X & X \\
monografia & & & & & & & & \\
\hline
\end{tabular}



\bibliography{proposta}
\bibliographystyle{plain}

\end{document}

